{
    "questions": [{
            "id": 1,
            "question": "Koje su boje na zastavi Srbije, crvena, bela i ?",
            "answer1": "zuta",
            "answer2": "plava",
            "answer3": "zelena",
            "answer4": "crvena",
            "correctAnswer": "plava"
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "Gde je nastala prva cokolada?",
            "answer1": "U Italiji",
            "answer2": "U Svajcarskoj",
            "answer3": "U Austriji",
            "answer4": "U Nemackoj",
            "correctAnswer": "U Svajcarskoj"
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "Koji od navedenih gradova ima najvise mostova?",
            "answer1": "Venecija",
            "answer2": "Amsterdam",
            "answer3": "Hamburg",
            "answer4": "Beograd",
            "correctAnswer": "Hamburg"
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "Kako se nazivao najveci dinosaurus mesozder koji je ikada postojao na zemlji?",
            "answer1": "diplodok",
            "answer2": "tiranosaurus",
            "answer3": "mesosaurus",
            "answer4": "spinosaurus",
            "correctAnswer": "tiranosaurus"
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "Kako se naziva najveca piramida u Gizi, u Egiptu?",
            "answer1": "Zevsova",
            "answer2": "Keopsova",
            "answer3": "Kefrenova",
            "answer4": "Mikerinova",
            "correctAnswer": "Keopsova"
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "Odakle potice kafa?",
            "answer1": "Iz stare Grcke",
            "answer2": "Iz Etiopije",
            "answer3": "Iz Turske",
            "answer4": "Iz Brazila",
            "correctAnswer": "Iz Etiopije"
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "Vrhovni Bog u grckoj mitologiji?",
            "answer1": "Zevs",
            "answer2": "Had",
            "answer3": "Posejdon",
            "answer4": "Hefest",
            "correctAnswer": "Zevs"
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "Inke su iz?",
            "answer1": "Meksika",
            "answer2": "Brazila",
            "answer3": "Argentine",
            "answer4": "Perua",
            "correctAnswer": "Perua"
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "Kako se zove grcka Boginja ljubavi?",
            "answer1": "Atina",
            "answer2": "Afrodita",
            "answer3": "Venera",
            "answer4": "Hera",
            "correctAnswer": "Hera"
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "Katalonija je deo koje zemlje?",
            "answer1": "Portugala",
            "answer2": "Maroka",
            "answer3": "Spanije",
            "answer4": "Tunisa",
            "correctAnswer": "Spanije"
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "Kada je poceo II svetski rat?",
            "answer1": "1940",
            "answer2": "1939",
            "answer3": "1941",
            "answer4": "1945",
            "correctAnswer": "1939"
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "Koje boje je rubin?",
            "answer1": "plave",
            "answer2": "crvene",
            "answer3": "zelene",
            "answer4": "zute",
            "correctAnswer": "crvene"
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "Ko je napisao Odiseju i Ilijadu?",
            "answer1": "Euripid",
            "answer2": "Homer",
            "answer3": "Ezop",
            "answer4": "Herodot",
            "correctAnswer": "Homer"
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "Sta je koagulacija?",
            "answer1": "zgrusavanje",
            "answer2": "saradnja",
            "answer3": "ulivanje",
            "answer4": "razlivanje",
            "correctAnswer": "zgrusavanje"
        }
    ]
}